[Curtiss_P-40_Warhawk_USAF.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Curtiss_P-40_Warhawk_USAF.JPG "fig:Curtiss_P-40_Warhawk_USAF.JPG")的[寇帝斯P-40型「戰鷹」（Warhawk）式戰鬥機](../Page/P-40.md "wikilink")\]\]
**寇帝斯-萊特公司**（）曾经是[美国领先的](../Page/美国.md "wikilink")[飞机制造商](../Page/飞机.md "wikilink")，但后来转为飞机零件制造，目前寇帝斯-萊特公司主要制造[致动器](../Page/致动器.md "wikilink")、[節流閥等流控制装置](../Page/節流閥.md "wikilink")，以及进行[金属热处理](../Page/金属热处理.md "wikilink")。

寇帝斯-萊特公司于1929年由[寇帝斯飞机与发动机公司和](../Page/寇帝斯飞机与发动机公司.md "wikilink")[萊特航空合併而成](../Page/萊特航空.md "wikilink")，资本达到7千5百万美元，是当时美国最大的航空制造企业。

1937年寇帝斯-萊特公司推出了[P-36战斗机](../Page/P-36战斗机.md "wikilink")，這種戰鬥機是第二次世界大戰初期最成功的戰鬥機之一。

寇帝斯-萊特公司最成功的战斗机是[P-40](../Page/P-40.md "wikilink")，这种战斗机在第二次世界大战期间制造了将近14000架。在中国参加战斗的[飞虎队也使用这种飞机](../Page/飞虎队.md "wikilink")。寇帝斯-萊特公司制造的[C-46型运输机是另外一种在第二此世界大战期间同中国密切相关的飞机](../Page/C-46.md "wikilink")，这种飞机被用在跨越喜馬拉雅山的[駝峰航線中的物资运输](../Page/駝峰航線.md "wikilink")。在第二次世界大战期间，寇帝斯-莱特公司制造了超过29000架飞机。

寇帝斯-萊特公司向喷气式飞机转型的失败导致了其最终关闭了[飞机制造部门并将飞机制造部门的资产卖给了](../Page/飞机.md "wikilink")[北美航空](../Page/北美航空.md "wikilink")。

随后寇帝斯-萊特公司主要生产民用航空器使用的[发动机和](../Page/发动机.md "wikilink")[螺旋桨](../Page/螺旋桨.md "wikilink")。在民用航空器普遍使用喷气式发动机后寇帝斯-莱特公司转向生产其他设备。

## 参考文献

## 外部链接

  - [寇帝斯-萊特公司网站](http://www.curtisswright.com)

{{-}}

[Category:美国飞机公司](../Category/美国飞机公司.md "wikilink")
[柯蒂斯-萊特公司](../Category/柯蒂斯-萊特公司.md "wikilink")